解構香港來龍去脈

見到9號遊行慘敗好唔開心好心痛
好多人都未必知道香港歷史同點解香港人咁唔大意大陸人
比呢段野比啲身體唔熟悉香港嘅人聽 比佢地知來龍去脈
單單講條例佢地未知道大陸嘅可怕 希望幫到佢地了解多啲

可能會好多grammars 錯左 第一次同朋友一齊寫
希望真係幫到香港🇭🇰加油各位
可以的話推比更多人知！

This generation of Hong Kong has entered its second year.

Hong Kong has a special history. In the early years, Hong Kong was ceded to the United Kingdom by China and became a British colony. The small fishing village turned into a world-class metropolis during the 99 years of British rule. For this result, the British must have made a great contribution. Looking at the world pattern of the time, the Qing government had long been weak, and it was difficult to take care of itself in the face of external worries; not to mention that the leaders in the Palace of the Long Stay were self-styled and narrow-minded. The British Empire of the day had the resources and the greatest voice. It was an opportunity for Hong Kong to be governed by the United Kingdom.

After World War II, China began to go international. They knew that they were not strong enough and were decades behind in other respect to other countries. Therefore, they carried out reforms and hoped to borrow Marxism, striving to improve themselves so that they could have a voice. On the other hand, just after the dark period following World War II, Hong Kong, which was in ruins, was re-administered by the British. As time passed, Hong Kong was at the forefront of the international economy and it was booming. In the 1980s, Hong Kong’s factory industry was the pinnacle. It is easy for you to see three, tiny characters --- “Made in Hong Kong” on different products; a gold painted sign with a good reputation. At the same time, China’s economy is still standing firm. Regardless of whether the process of implementing policies in the past few decades was good or bad, in terms of results, China has finally succeeded in going international.

Since the original 99-years lease term was about to end, Chinese and British sides began negotiations. The position of the Chinese was very clear and very strong: they would take back Hong Kong. The hand over from China to Britain of Hong Kong was a national shame, and would they continue that shame? Britain has turned Hong Kong into a first-class city, and whether it is a smooth handover or a rush to grab the ground, the result is the same anyway. Britain has left an array of practices for Hong Kong. Hong Kong has followed the British approach in many respects, such as the Legislative Council, separation of power and so on. More importantly, it is the value of HongKongers and the pursuit of freedom. Of course, the UK is not a big philanthropist. Many of the practices created for Hong Kong were for own benefit.

People from all walks of life in Hong Kong are worried about the return. Some people went the UK to meet with senior officials, expecting to change the results, and even set off a wave of immigration. Hong Kong had a high degree of autonomy under Britain with Hong Kong ruling itself. They believed that after the return they could still live like before

For China, Hong Kong had great value and was an important bridge for them to connect with the world as Hong Kong's GDP would be 20% of China’s total GDP. Therefore, China had to govern Hong Kong by means of one country with two different systems.

20 years after returning, all aspects of Hong Kong seemed to regress; whether it was economic (being pursued and surpassed by neighboring countries) or in terms of people’s livelihood(citizens are troubled by housing and some even live in harsh environments), even nothing is the same. Taking infrastructure as an example: in recent years, the government's infrastructure has been called the ”White Elephant Project” as many of them will be overspent and postponed. Infrastructures such as the Hong Kong-Zhuhai-Macao Bridge and the high-speed railway have also been questioned for use by HongKongers. People naturally think of the “Rose Garden” plan of the previous British rule, which was cheap and good, and more favored by the international community. Hong Kong is in a mess in many ways.

In terms of human rights and freedom, some problems have gradually emerged. HongKongers make good use of demonstrations for freedom of speech. They use parades to express their dissatisfaction with social issues or policies: from the anti-state parade in the early years of the transition, to the Umbrella Movement in recent years and the riots in MongKok. It is reflected that the people of Hong Kong hope to convey their voice through the processions so that the government can recover its life and change its policies.

The Umbrella Movement of 2014 was a major turning point. In order to seek genuine universal suffrage, HongKongers did not hesitate to stay in Central and hope that the "Government” would obey the public opinion in the form of “occupation”. However, contrary to expectations, the universal suffrage is still far from the present. This incident has caused many HongKongers to stand up and fight against power. It made people feel more attached to Hong Kong. At the same time, the community has been divided into two ruling parties, “Blue Silk” and “Yellow Silk”, because of their different political positions. This has made the overall social atmosphere more tense, and his failure has caused some people to lose their enthusiasm and be consciously unable to change their predicament.They will never participate in social movements.

無圖無紀錄片邊個睇

HongKongers have also shared the feelings of Greater China. In 2008, Beijing hosted the Olympics which caused many HongKongers to be excited in front of the TV. Everyone cheered for Chinese athletes and were proud of every gold medal. In the same years, a earthquake struck Sichuan (a southwest Chinese province) and HongKongers were struggling to raise funds, hoping to contribute to the disaster victims on the Mainland. At that time, it was the peak period for HongKongers to identify with China. Regrettably, the various scandals on the Mainland and the crackdown on human rights and freedoms have deeply disgusted HongKongers. It is also the reason why some HongKongers are ashamed to identify as Chinese.

In fact, there are precedents for sin. The “Causeway Bay Bookstore incident ” has really made us realize that freedom of speech is already at stake. Who would have thought that selling political books in Hong Kong would mean cross-border enforcement from the Mainland? What is even more frightening is that the government basically holds a tacit attitude towards this matter. This shows that Hong Kong today is no longer Hong Kong as it was. In the past, the Mainland governed Hong Kong with the “boiling the frog method”: slowly increasing a negative stimulus that would otherwise be rejected if performed all at once so that leaving HongKongers in the dark. Now, they are involved in Hong Kong’s affairs with great enthusiasm. HongKongers ruling Hong Kong and a high degree of autonomy has long since disappeared. China can to arrest you today for breaking law but China can also arrest you for less specific reasons tomorrow.

岩岩見到朋友share 黎，請Like , 多個page 講612 號要做咩，都幾好，多d 人支持，如果唔係香港玩完！

Recently, the Hong Kong Government has adopted the residence of the "Taiwan Murder case". To against Fugitive Offenders. Despite this, the Hong Kong Government changing the wording to remove loopholes and emphasize that offenders will not be handed over to the Mainland for political reasons. However, we already know that the mainland can use other reason to arrest people. At the same time, freedom of speech has been gradually suppressed and the speech on Hong Kong’s independence has been banned. In the absence of the Fugitive Offenders Ordinance, the “Causeway Bay Bookstore” still occurred. If HongKonger’s make any remarks in the local area, they will have the opportunity to be brought back to the Mainland. Citizens do not have confidence they will receive a fair trial on the Mainland: this case has had a major impact on all sectors of society, and no one can stay out of it. There is no word police on the earth. The US and the European Union will speak for Hong Kong because of their own interests. We pray that they will also work hard while they are involved in the incident.

On June 9th, as many as 1.03 million HongKongers took to the streets in Hong Kong to retract the changes to the Fugitive Offenders Ordinance. At 23:07 on the same day, the government issued a statement insisting on continuing the second read on June 12th. They have not reviewed or conceded on the Ordinance. After the parade, the demonstrators were still gathered and protesting the Legislative Council. The riot police are incited and violently expelling demonstrators and journalists. Therefore, successive conflicts happened.

Freedom of speech and freedom of the press are the values HongKonger have always adhered to, and HongKonger are the reason why HongKonger are proud of Hong Kong identity. The failure of the HongKongers’ movement has indeed smashed the determination of many people. However, HongKonger cannot give up easily. When the government says that public opinion does not mean anything, HongKonger must tell the government the requirements of mainstream public opinion. The more HongKonger are suppressed, the stronger it will be. Is the world willing to see such a Hong Kong? What is happening in Hong Kong affect the world and can happen anywhere. On June 12th, please stand up and speak for Hong Kong and use everything to protect Hong Kong.

求下你地 香港靠你地了

Whatever it takes